被批不懂兩岸 幕僚：川普很清楚

美國總統當選人川普與總統蔡英文通電話，創美台斷交37年來首次領導人直接對話。政治學者指，美方因與中共簽署3個《公報》，「認知」到海峽兩岸同屬一個中國，美國總統長期以來會避免與台灣的領導人直接通話。

美國《大西洋》月刊點出，川普此舉顯露出美方長期遵守的一些外交準則非常怪誕（weird），分析美、中、台三方透過維持兩岸同屬一個中國的假象（fiction），藉此交往。這個假象不只是美國的「一個中國」政策所維持，也獲兩岸的「九二共識」支持，「台北與北京承認只有一個中國，但誰是合法政府各說各話。」

川普發言人康薇否認川普因不懂兩岸局勢而和蔡總統通話，她說川普「很清楚美國向來的政策。」川普先前很少提及對台政策，僅在選舉造勢時提及台灣也在搶走美國人的工作，也曾批美國不賣F-16 C/D給台灣。但他的智囊有非常友台的人物。

川普經濟幕僚，加州大學爾灣分校商學院的教授納瓦羅（Peter Navarro）曾力陳美國不能放任中國「霸凌」台灣，美國不該虧待台灣。

共和黨議員也紛紛讚揚川普，眾議員外交委員會亞太小組主席邵建隆（Matt Salmon）說，對於川普向全球展現支持民主價值，給予掌聲。參議員柯頓（Tom Cotton）讚許這是對「華人土地上唯一民主國度」的再次認可。（國際中心／綜合外電報導）

侵侵

中國邏輯：這是中國內政，不容許別國干預

但打個電話都玻璃心，都要理

川普很清楚台獨邊個責任

諗起之前啲支那人打晒j
話特朗普親中，台灣收皮就想笑

吳彥祖投 hiliary 俾大陸仔屌

特朗普對華政策點? 行動答x左你支那國啦

1.和第一個見面的領導人是 安倍
2.公開話無收過支那電話
3.接蔡英文電話
4.準備安排台灣官員團隊見面

藍絲and支那傳媒,唔洗日日再自己呃自己
做定亡國準備啦

人地而家有話唔支持一個中國咩
只係侵支持台灣才是中國正宗

留意下侵侵已經正名左蔡英文係president of Taiwan
而唔係ROC
所以已經唔存在兩個中國既問題

嬲嬲啊

一個中國，一個臺灣

順手廢埋香港關係法丫唔該

侵侵話唔定上任就順手爆撚埋支那

侵仔睇撚死支那，賣武器都係嚴正交涉
打個電話惡得d 咩

侵侵

侵侵做得好

一中一台

大陸:侵做總統未問過13億人

侵仔